有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦？(2)

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦?

幾個月前開嘅post純粹想問下有咩解決方法
點知都原來好多巴絲平日都有腸胃問題
大家都介紹左好多方法
講下講下就到1001

腸胃問題呢d野真係要長期作戰
短時間好難斷到尾
歡迎大家繼續討論

祝大家早日斷尾康復

食魚肝油/益生菌

留名 跟進

留名

概括下上個post

個個巴絲都有唔同情況:
胃/腸痛 胃酸倒流 胃脹 胃氣
肚脹多氣 (排到/排唔到)等等

延伸起黎 人又容易攰 易暈 等等

方法:
食物上: 益生菌 籚卡蜂蜜 酵素 米水 等
(最緊要介下口 例如係豆類同香料類 蛋糕甜野嘅食物 凍野有氣飲品 盡量食清淡d )

注意飽度 7成左右好收手
食野個陣咬多d

西醫上: 長時間都搞唔掂 可能需要照胃/腸
或者留意下幽門螺旋菌(吹氣測試) 中招嘅話食一排抗生素就搞掂

中醫上: 有無用見人見智 可能要食一段時間中藥先見效果 (不過依上個post大部份人睇過中醫既都認為見效)

肯做下運動更好 好似我呢d死懶鬼跑唔郁 可以食飽飯落公園行一陣 有助消化
歡迎補充

有冇人諗過其實唔係個胃有事，係個肝有事，呢個驚好多，因為肝嘅問題都會冇乜胃口，脹脹吓咁

樓主斷左尾未

所有列咗出嚟嘅情況都有
但自從今年1月開始減肥
試緊1日1餐(我食晚餐)
之後所有情況無晒
唔知關唔關事
1餐：
慢慢食
少啲飯
以前飯肉菜比例大約3:3:2(3餐)
而家2:2:3(1餐)
食到飽就停
無戒過口，鍾意食咩就食咩

食野飲水都係咁反胃同埋嘔 仲有冇得救

胃潰瘍?

有無人有胃炎，肚臍左邊位置經常痛?

呢到好似唔係胃wo

我之前係肚臍上面

你係keep住？定係呢幾日？

胃應該無咁落

有冇人一飲酒就會好唔舒服? 會即刻想vomit
我本身都容易胃脹同肚all 平時飲少少酒會胃脹但問題不大 但如果咁啱食錯野就一定會vomit 仲要勁辛苦 要訓同休息幾日先得 初四個晚就係咁 最近食野都仲係要就住就住 一食錯就好易胃脹 好似初四個晚整到個胃失去彈性咁

呢到係咪腸啊 你check下好wo

哩個位應該係腸胃炎 我都試過咁 睇過中西醫都唔斷尾
最後忍唔住比多啲錢睇專科 食藥加益生菌
好左大約半年 可能鬆懈左 亂食野 依家又黎料

可以話95%好返
6月頭開始 去到12月尾先叫好返好多

胃脹肚脹胃氣我都頂到 個個醫生都話我成肚氣
(全盛時期連牛仔褲都扣唔到)

但最辛苦個幾個月係日日訓醒個刻
就開始肋骨至肚每一個位輪住黎痛
只要係清醒 無論坐住行住都痛
但又唔係長時間唔停咁痛 係突然間幾秒嘅痛一痛
過一陣又再發生 係到loop
呢種感覺去訓底 訓覺先會無

我都唔知惹左d衰野 搞到咁
個陣成日睇醫生 每一日都搽藥油 心情都好差

救命，有冇知胃酸倒流依加好辛苦，去左睇e生俾分泌胃酸都冇用，全口都湧出D酸既口水，又咳透氣又唔順，呢二日食既野仲嘔

我特別係天氣轉涼先有事，呢兩年都係咁，會好易眼訓、手腳冰冷，食好少野都頂胃頂足成日，頂果排連大便都唔暢順
救命，好想斷尾

屌 食野落多幾滴辣油
個胃都仲feel到啷下啷下嘅感覺
仲有依排食完野 過一陣就肚痛(攪肚個隻)

辣係一定唔食得...

有冇睇下中醫？

胃酸倒流好麻煩 有冇菌？

有冇人經常個胃會咕咕聲？但明明食完嘢無耐
同埋一入風就想作嘔？但無嘢嘔（利申月經到都係咁）

一直食西藥食好?
有無食中藥，我都係肋骨有痛，同埋左邊肋骨同左肋骨下面痛

睇專科?
開ppi藥比你?

你呢d位我都有痛過

醫生開過一隻係斷左腸胃神經+鎮靜效果嘅藥 (唔記得叫咩名 個陣八卦search 過d藥名搵有咩用)
的確真係全身無痛左兩三個禮拜左右
但之後又痛返

最後一次睇醫生係睇專科
開左一隻藥+益生菌
我反而覺得係益生菌醫好左

到依家都無痛過

醫生話你咩事

搞到我都好想食果隻藥

因為成肚都係氣
係d氣係腸到郁所以會痛
多氣胃肚脹谷到上黎肋骨會痛
有d巴絲會連胸口都痛

始終都唔知d氣邊到黎 我同個醫生講我日日痛到心情好差 醫生就話不如試下呢隻帶鎮靜效果嘅藥

西醫keep住食?
食完藥有無再去覆症?

依家反而係大便方面最煩
已經KEEP住食益生菌，每日痾出黎唔係稀爛就係漿糊咁款，
有時一日冇痾就三四日冇得痾，之後又係痛肚先痾得出，
我覺得我便秘唔係太硬，而係大便太黏，條腸推唔出

飲食習慣？咁樣唔得wo

中醫來講你身體濕氣重

我都知，都睇左成兩年中醫大概都知係咩事，
都係脾虛嗰類導致，但都唔知有咩方法

係啊 試下米水？ 熟薏米水得唔得？上網睇多d學習下 我自己都係咁學

食完飯個胃成痛，有無人都係?

我係一食完野就會拿住咁痛一痛

又想問下胃炎係咪唔食得高纖維嘅野
想試下早餐轉食燕麥/麥麩片，健康啲之餘幫助去廁所

食飯之前試下早半個鐘飲蜂蜜水

琴晚食佐兩隻脆香雞翼 個胃辣到訓唔到

唔得，菜同水果都唔得，水果只食奇異果/菠蘿，食一個就夠

胃炎正常 醫生開藥 ppi比你食，冇發炎後就醫他問題咁

依個禮拜一食完野過一陣就搞肚痛咁嘅款
要衝去搵廁所
一日咁痛幾次痾到屎眼都痛
究竟我衰咩 食錯野?

柯出黎係點，食下粥清清啦

其實都算正常 唔係水
係絞起上黎真係頂唔順 痛住咁排毒

有無睇醫生?
我睇完話係胃炎同胃酸倒流，無照胃鏡
食左2個月ppi,
無食之後又開始痛

lm

遲下會去照胃鏡

我終於知道點解成日反胃想嘔
答案係我一飲親涷飲就會咁
睇黎要戒一排

唔建議飲凍嘢 飲暖水最好

日日唔飲凍野唔安樂
凍奶茶涷擰茶當水飲
而家要好似戎毒咁戎

咁冇辦法 改飲蜂蜜水

凍野一定要戒，你真係可以當係戒毒咁戒，因為對胃真係好毒

今晚又開始唔舒服 um住咁唉

個胃由早幾日開始好返好多，唔知關唔關前排開始每朝食蜂蜜，亦有可能係因為天氣轉暖，睇多幾日睇下點先，
依家每日早餐都唔出去食啦，轉左食嗰啲穀物壓成嘅餅，食左兩日冇話唔舒服，
另外就係每日KEEP住食一份水果，聽日開始加到兩份，
不過仍然係便秘緊，依兩日都只係去到好少，如果星期五再係咁可能會考慮去診所開瀉藥清一清

有冇飲多水？飲蜂蜜水其實好利便

我都諗緊照唔照好?
你幾時開始痛，痛左幾來?

照好d 起碼知你個胃做咩 我照佢幫我拍佐video 睇到自己個胃既問題添

我唔係溝水飲，我係每朝一起身就飲250-300mL清水先，
隔十分鐘左右先直接啪一啖蜂蜜

有d驚照胃鏡。。。

唔洗驚，出去私家做既通常都係會落鎮靜，你成個過程都係訓覺

報告即日就有?
照左幾錢?

好似5.6千 報告唔係立即出 好似大約1星期後俾我家庭醫生 佢再講解一下我情況

係呀 個醫生都話全程訓教 訓醒就搞掂

唔痛 真係冇感覺 我好怕痛都做佐

會唔會考慮做手術？

你係醫生轉介去照?

係啊 其實你可以自己book 如果真係成日唔舒服 可以查詢下先 係香港專科啊 之前好多人都係呢間嘢如果你bk政府就有排排期 仲會照得好痛..

精神壓力係最大原因

其實係 有冇方法解決？其實香港冇一份工係冇壓力

照完會唔會有咩唔舒服之類?

聽講有d人會 我就冇
你照完半日左右就有人打電話俾你 問你有冇唔舒服
有張紙都寫佐24小時電話俾你 如果唔舒服有人幫到你

做一個老屎忽

新仔啊我唉 咁容易咩

我之前有情緒問題，加上返工壓力大，每朝都頂住個胃，刷牙果時都會反胃，流晒眼水，斷斷續續，睇過醫生話係壓力而影響胃，叫我盡量放鬆

之後你點解決

未解決
依家一個星期都有2-3日係咁

我之前都係咁之前工都冇

唔知對大家有冇用

都係精神影響多，如果無幽門桿菌，我精神科醫生話胃呀頭啊皮膚過敏都係精神壓力最主要

可唔可以教我點解壓？我一返工就有壓力想死

轉工

唉 但係真係好煩 依家drop佐份工搵唔返我驚轉佐都係咁 成日俾老patpat蝦

做邊行咁慘

教育

難怪，有冇失眠

只可以話訓得唔好 就算依家都係咁我係好容易醒又冇咩深層睡眠呢種

食d 褪黑素藥丸，唔會上癮

咩來其實？

類似 發放你要訓教既訊息比你

都市人訓前用太多電子野好難訓

中醫都睇埋 而家要戎涷飲
同埋沖呢包野飲一排

LUNCH食飯食快左，晏晝即刻黎料

我食過 六君子only

成日胃漲胃氣頂住咁，加埋一向大便有鮮血，終於的起心肝去照胃鏡腸鏡
照完又無咩事，醫生淨係話胃少少發炎，同埋屙爆肛所以有血
睇黎腸胃問題真係要靠日常養生改善

魚汗油真有用？

幾舊水試下無壞

魚肝油食完會抵抗力好左
益生菌會幫忙消化

有冇人有中醫醫胃脹介紹 之前睇過個屋企附近冇咩用 仲反而便秘一排

切胃

我係靠西醫去呢個 之後先轉中醫調理

輕輕一問 有無手足同時間有痔瘡問題

岩岩生左粒 不過而d一向係禁番發

咁要照腸鏡

我唔係出血個隻
係有時會出左黎然後又入返去個隻

睇醫生啦

留名
個胃成日有水浪浪吓咁 飲完水唔落格
朝早訓醒個胃有種攰嘅感覺 但唔係痛 有無人明白

建議既已經做過哂食過哂
都係咁既死樣
我就應該係壓力大既問題
希望grad完會好返

依家係點

飲食習慣如何

有無人喉嚨經常有氣頂住?

如果keep 住挺胸收腹會唔會kur 返啲胃氣出黎？
定係咁會對個胃唔好

唔好,d野食變相推番上黎

差既時候咪胃抽筋胃超級漲氣囉
食藥都冇用
食野前胃痛 食完野又痛
最慘係痛到頂住訓唔到

胃鏡點

太長冇追post
想問下做收腹運動/行多啲路會唔會幫助減肚脹

早幾年食無定時 飲凍嘢食辣嘢整傷咗個胃
呢兩年戒曬所有凍嘢辣嘢 食飯都8分飽左右 但係都無改善
照過胃鏡 話我胃酸過多 同胃細胞腸化 好似係一種癌前病變 好驚

腸化生麻，我都有 唔洗驚

話冇事

你係咪其他地方有問題？之前我上網睇話有人刺激腸胃

人既身體好奇怪，依個部胃會影響其他位

你照左胃鏡冇事 就唔洗擔心

可以睇下中醫，食下養胃產品

中西醫都覺得係壓力問題
我都覺得啱既
因為讀緊唔想讀既科
希望grad完好返啲啦
我有食益生菌呀！~

我話冇壓力，醫生就話 你有你唔知
任佢講

其實出來做嘢壓力更大
不如試下運動？
我依家慢慢養返個身體
壓力唔大都好好多

啱啊
其實最大壓力就係個胃病
唔係其實開心好多

有咩症狀?
胃有事幾耐?

唉 有架 不過少做

我啊屌
依家入左醫院等做胃鏡

咩事，公立好似唔會整到你訓

胃出血 然後我嘔左啲血

祝你好運

我好肚餓呀一路都無食野
最後係餓到胃出血呀

照完就有得食

做下應該快好

加油💪

我覺得會放多左屁
至於個肚都係咁脹 谷住谷住

益生菌最有效

我諗我都係呢隻，起身仲有d想嘔，但嘔吾出又冇乜胃口。

我都係啊 通常訓醒 或者有時肚餓就會有想嘔嘅感覺
巴打都係咁樣？幾多年喇

唉 我都唔知係咪琴晚食錯野 又係咁唔舒服 想嘔 今日都仲係咁
可能琴晚食佐魚蛋燒賣 之後幾粒提子 再加1粒恐龍蛋 之後就食飯到幾個鐘之後好想嘔咁 都唔知做咩今日都冇胃口
我都想知點算

我多數係起身先有呢啲感覺，就黎兩個月，時好時壞。好鬼辛苦，我以前好食得。

點可以餓到出血?

個胃唔舒服左好耐
病症 覺得有胃氣 條食道唔知係涼定熱嘅感覺
已經差不多一個月了

預約左腸胃專科 要兩星期後先有得睇
比較擔心

我驚訓左 醒唔番

可能係胃酸
唔洗咁擔心
擔心其實冇用 只會有壓力令自己更加唔舒服啊

其實唔會
不過你有冇對麻醉敏感？
我都曾經擔心過
但係我信香港既醫療既

講笑啫 我9up
做完胃鏡了

我公家做都有鎮靜啊

屌...好撚SAD...真係一波未平一波又起...
依幾日左背有D酸酸軟軟既感覺，唔係痛，但總之好似"拿住"好唔舒服，
然後食完飯胃脹既時候又好似壓到左腰背既位，又係拿住拿住咁，
咁岩個位又好似令到個胃敏感左，食完野胃脹更加想嘔，用手壓一壓個位感覺會好少少，但鬆手又唔舒服，
打算聽日預約普通科睇下咩事，希望唔好係胰臟問題

補充一下，以前胃脹既感覺應該會係左上腹頂住，依家變左頂住左後腰

有聽過話胃病嘅人唔好食生果
你無睇錯 係唔好食 而唔係少食
因為生果會惹胃酸 同埋始終生冷會傷胃
雖然真係好難忍

巴打訓醒覺會唔會有口苦

下 咩都唔好食物嗎？

我之前係 中醫來講你腸胃差
西醫來講係因為膽汁倒流

我係肚脹->肚臍右邊一陣一陣痛(勁痛，試過痛到喊)之後係咁嘔(無肚屙) ，食唔到止痛藥，要去醫生到打止痛針先無事

試過好多次因為咁睇醫生，醫生都無講話咩事。。。急症又等到傻，痛到pk等左 4,5 個鐘先有止痛針

照過腸鏡又無問題。。。
真係唔個咩事。。。

連續三日早午晚三餐，食咩都急速搞肚痛要去大，係腸胃炎定點

食番d粥 麵包先 消淡d先

水果食 奇異果 菠蘿 木瓜

其中之一，有酵素幫助消化

其他都唔好食最好

可能神經問題 反射，冇人知

好酸 我怕呢d
我鍾意蘋果 提子 車厘子

鎮靜又唔算麻醉，好安全，同埋你訓左都唔知，醒唔番你自己都唔會知

唔得，太難消化

已經一星期做3-4次1小時既運動
但有時以為自己係急屎, 點知去到屎坑痾左堆氣出黎 (應該唔係屁, 冇臭味)
有時3日先痾一次屎, 有時就日日有得痾
都唔知做咩
利申: 唔可以食麥片, 會胃痛

其實最好方法係睇醫生真係好難講

媽呀，依家好想嘔，就係因為食左餐燒肉

嘔出來or訓覺
第二日就冇事

唉 我都唔知呢排做咩又差返
個胃好唔舒服
成日想嘔咁

前排啱啱做完, 就咁clinic做平好多, 照胃腸照哂, 佢一落鎮靜下一秒再打開眼已經照緊腸, 可能我早左少少醒, 最後照腸2分鐘都有知覺, 係feel到頂住頂住, 跟住做完又無知覺

我照胃就真係冇時間
最後個姑娘要啪我面叫我醒
醒佐都係迷迷糊糊個人

有事都去照下啦, 求個安心
我照鏡前一日無食野再瀉完清左腸開始, 之後keep住去到而家都無乜胃氣無乜事

個感覺好正

千祈唔好食咁多野

我試過照照下中途醒左
發現有條管插左係喉嚨度, 勁想嘔

下
我訓到豬咁
冇曬感覺

我醒左都唔知，之後問我食唔食糖

我飲寶礦力同埋曲奇餅

有冇人試過食完湯圓之後胃痛到仆街
拿住咁痛 本身長期只係有少少胃痛

湯圓難消化

食完野成3個鐘，個肚仲好脹

行下？按摩下個肚

正路消化完應該冇事？
諗緊洗唔洗去急診

唔洗 除非你痛得好犀利
我之前都試過
試下飲下熱水
沖個涼 睇下有冇好d

Thanks
依家好番d但比平時痛

斷腸胃神經又鎮靜 粒野係咪黃色/粉紅色？
應該係dimenhyrinate

頂樓主我同你一樣
前日睇醫生佢話胃炎
滿口胃酸 滿肚胃氣
而家唔胃痛 但係仲係肚脹到頂住頂住唔舒服
食埋今日我冇藥食啦 聽日番工唔知點算

係黃色
不過係咪呢個名就真係唔記得

已經冇諗住對抗

我上次去公立照，冇全身麻醉剩係滴D麻醉藥係喉嚨(有一半滴左係脷到)，辛苦到仆街，feel到條喉係到郁

長期作戰

打算約個時間做幽門螺旋菌吹氣測試，有冇人做過?
希望中左，食抗生素可以一了百了，已經想放棄

自己友食好少野就飽

有冇噯氣

做過 唔中

時好時壞，好撚辛苦呀

岩岩揾到個網，留言病情 會有醫生答 好搞笑，聽日揾番些牙比大家

大陸網？話說我之前上網睇話貼藥貼係胃可以好唔知有冇人試過

嗰啲答啲野其實都係大家喺度討論過

個網醫生答，雖然最後都係叫你求醫

唉
我依家都唔多舒服
唉

香港網黎，

可以睇下人地類似症狀 同自己似唔似

個陣做完要等第朝先出結果
等緊嘅個一日我無時無刻都想係中左招
想中六合彩就話姐 我就想中個隻病

最後出結果係negative 我決定長期養生算

巴打查實幾歲

其實我唔知自己係咪都有同樣問題
我係由琴日開始 肚對上好脹 㩒落去會痛
然後又食唔到野 係咁嘔 但係冇屙
今日就冇再嘔 但係仲係好胃脹
上網睇係急性胃炎
有冇巴絲知道係咩事？

好少性，睇家庭醫生就得，唔洗嚇自己

謝謝你

有個咁既胃，中六合彩都冇命享
約左聽日見醫生，因為尋晚頂唔順食左粒胃藥，所以我諗最快要下星期二先做得
我初初仲以為睇報告都要一星期，原來咁快就得，咁都好啲

求救，想搵止屙既藥
用過喇叭牌，唔太work

你屙佐幾次？其實有時係排毒 仲好
記得飲保礦力

睇醫生最好

BTW睇過以前嘅post有巴打話練習腹式呼吸有幫助，有冇人試過?

各位有事真係要睇醫生
星期五胃炎搞到而家發埋燒 好唔舒服 勁唔開心

點解搞到發燒？
你係急性？
記得飲水

我覺得壓力大既時候就得
我有試過
可以冇咁緊張
我之前胃唔舒服有時就會唔舒服到出冷汗
之後用呢個方法舒服d d d d

似有病菌

試下食抗抑鬱藥

胃唔舒服可能唔係胃有問題

唔知係我唔識做定點，我腹式呼吸會覺得頂住個胃，好唔舒服

最新中大有個研究係話用抗抑鬱藥醫胃病
但應該只適用於照完胃鏡冇發炎嘅人

其實就算照到有發炎好多都係因為壓力
所以只要解決心理問題就得

其實冇咩用 當放鬆咯

我都希望咁簡單
又唔舒服啦

食slippery elm 榆樹皮粉，好有用

咩情況下食？

真係有病毒
不過今轉去睇中醫 希望打番好個底

巴打岩 我只希望快d好
唔想手尾長

大家點睇顧小培依度對胃氣嘅解釋（先唔講佢講嘅偏方）

個胃呢排成日都響 仲勁大聲 好尷尬

我都有聽過
我已經有時蜂蜜有時麥盧卡😂😂希望好d

講多少少依家點解會咁樣，
係4年前照胃鏡確診慢性胃炎(當時話冇菌)，
養胃養左2年已經好左好多，前年9月開始停中藥直到上年年中都冇事（會有胃氣，但完全唔影響生活），
係上年年中有一次因為頭暈冇食晚飯，夜晚就買左啲凍既便當食（係我抵死），
食完嗰晚胃酸係多到收唔到，食左胃藥都只係有少少用，
自從嗰晚所有野又再黎話，一發不可收拾
依家諗返，其實應該一早去驗係咪中菌

我都係話冇菌
中藥都食咗兩星期
而家冇食有時好有時唔好咁

有無人有慢性胃炎去到食飯都好易反胃既情況
食左西藥幾個月 (減胃酸同止嘔藥)都無咩用
中醫又食左大半年都無分別咁.........

基本野有冇做足先?
食飯七成飽，咬到爛晒先吞，記低自己食咩會特別唔舒服唔可以再食

絕對有, 我基本上唔食飯,只係食粉麵
飯個質素太難入口, 食幾下就反胃
同埋有食益生菌 康萃樂 但都分別不太...
有似呢個症狀十年, 係呢4-5年愈黎愈嚴重...

有冇睇下中醫？
做下運動？
有冇手腳冷？

最近幾年無睇中醫了, 都唔知邊個先好,個個講法都唔同
每個禮拜跑1,2次步 20分鐘到
但有時個胃真係痛到跑跑下都會嘔酸出黎
冬天係比較易手腳冷

我覺得你睇下中醫好d
我之前都係手腳好凍
冇血色
不過呢排做下運動行多路
都好似好好多

巴打有無咩中醫好推介

我有睇開一個
我自己就啱既
不過我唔知其他人點
你試下睇浸大醫生
佢地話好好
我唔想賣廣告（因為個醫生都係睇落唔可靠）

榆樹皮（Slippery elm）有刺激消化系統末端神經的作用，支持黏膜分泌黏液，有效保護和改善消化系統，紓緩腸道炎、胃潰瘍和胃酸。榆樹皮對黏膜起到的保護作用，也有效紓緩口腔潰瘍（飛滋）和喉嚨發炎引起的潰瘍。
空肚用暖水送兩三粒
我係IHERB 買

其實我都搵緊有咩食物可以刺激個胃修補返個胃黏膜，
假如唔係細菌問題既話，個胃就已經發緊炎，要好返既只能夠消炎同埋修補返傷左既位置，
所以依家都搵緊抗炎+修補胃黏膜既食物，
暫時搵到水果既就有木瓜，櫻桃，藍莓，
其他既有薑，南瓜，甘藍

搵到amazon 啲人嘅評價，好似好唔錯

即係咩？

我有細菌問題 請問食咩可以去菌
已經7日了 想知道可以點做

大家如果好似我咁有一排會無啦啦食完野容易反胃
要諗下會唔會日日都有夜訓既習慣
因為個肝唔好都會有影響

利申：食緊中藥同日日早訓番d,慢慢改善中

利康中醫診所，葵芳
強烈推薦

食酵素片食好咗，以前成日胃脹，嗝氣嗝到凌晨四五點，胃酸都嗝埋出嚟。食一段時間好曬

可唔可以介紹係邊隻酵素片？

now foods木瓜酵素片 功效係幫助消化
佢係𡁻嘅，BB糖咁上下口感大細。唔太貴，180粒$70，我記得我定時定候食咗一個禮拜已經好好多，唔嗝氣。可以飲凍嘢，食完buffet補三粒成個肚舒服曬。

未完全康復之前最好唔好飲凍嘢，食太辣

巴打有冇照過有冇發炎?

味道如何

微甜BB糖

講返我情況，我最大困擾係嗝氣，除咗瞓得著都嗝緊。食完嘢、飲完嘢更密啲（飲凍嘢再嚴重啲），嗝到一定程度胃入面根本冇嘢，但會嘔酸水，我試過成晚都瞓得唔好，凌晨四五點攬住個馬桶嘔胃氣同酸水。
唔食得buffet，基本食少少太飽，胃氣脹，要入去廁所嘔，然後飲杯暖水繼續食繼續嘔，好無癮。嗰排幾瘦。
我覺得係我食飯太快，撈水食飯導致。
但我驚插胃鏡所以從來冇去照過。

不嬲食野快，多胃氣

最近第一次有懷疑胃炎，超多氣，食哂藥都差不多

係咪要照胃鏡了

照撚咗胃鏡吹撚埋氣都話冇幽門螺旋菌

但 keep 住噯同脹咗年幾，有冇得搞

生淮山幫到你

食下益生菌先

你係咪係 iHerb到買?

自己iherb連運費太貴 我係ig shop買 $100都唔洗

屌，咁樣真係好撚慘

你情況同我好似
我又係以前每餐飯之後一定勁多胃氣，成日訓覺訓落床都有胃氣搞到訓唔到，朝早起身個肚乜都冇又可以有一堆胃氣，不過我未去到經常嘔嘅程度，恭喜巴打搵到對自己有幫助既產品

仲要嗝得出聲，控制唔到，睇戲都係咁......好慘...個胃入面好似有個不斷bum氣嘅裝置，嗝咗啲出嚟又自動bum滿。嗰兩年好痛苦

呢排腸胃炎
睇左醫生食左藥好番啲
但食完野好頂胃
谷住谷住咁唔舒服
但又未至於嘔出黎

其實之前個胃咩事都無，鐘意食辣

魚生個d 都無野

突然有一日開始似胃炎,食哂藥都好似差唔多咁

胃病依加野真係話黎就黎
本身好地地，突然就黎料

係 我之前睇中醫都係咁講
佢話其實真係你長期點對既胃 佢就突然發脾氣對返你咁

已經控制飲食 又有做sit up 但唔知點解個肚都係脹

唔好亂食抑鬱藥
副作用好大 會維持好耐

上星期照完胃鏡
好彩過個胃無咩事，少少胃炎

我最近都搵緊幫助消化既野
我覺得自己係消化唔到 啲野食積係胃到
一食得多少少就頂到上胃頂咁

我都Keep 住年半都係咁

個胃又寒一時又頂住, 要用隻手禁住佢先會舒服d ...

但都知自己咩事 , 成日食唔定時, 經常唔食早餐, 有時忙到兩三點先食野, 早餐午餐下午茶一次過食

返工壓力好大, 但冇得揀

用下暖敷個胃
我之前都係
之後drop份工醫好自己先

做過好多份工 , 份份工都係差唔多, 無論份糧幾多 , 個老闆都chur 到你盡, 加上份人又責任感重, 未做完既野會周身唔安樂, 搵返hea d 低人工既又俾人話唔長進冇上進心, 而家諗住捱多幾年先, 而家呢份同事算唔錯, 雖然都係chur , 但身體似乎真係捱唔到幾耐, 睇情況轉工

我都係咁
我剛剛fresh grad 做2個月忙到癲
忍唔到辭
我覺得要學習放鬆
我中醫話我之前脈搏好緊
放鬆佐就好好多
個胃唔可以成日緊張會發脾氣㗎

益生菌
同狂食水有幫助
例如:9點要出街就提出2個鍾係到係咁飲水,清清個腸胃會好d
同時可以令個胃同腸適應下大量食物進食個個感覺(好多大胃王都係咁做
令到個胃暫時變大,之後食野個時會好D

結果出左，冇菌，FUCK

我都係咁 間唔中就黎一次 一脹就係咁打嗝 仲要係有味勁難頂 一feel到唔妥我就食保濟丸

養生啦

都唔知可以食咩養
依家最想係搵到有咩supplement可以幫助修補胃黏膜，可以晚飯後食，咁訓覺嗰陣就有保護同修補作用

我都唔想靠呢d
我自己就戒佐凍嘢奶茶可樂etc
唔敢食咁飽
試下個人唔好成日緊張咁咯

壓力真係主因....
睇左好耐中醫都冇用...都係胃病發作時食PPI藥...

有冇邊隻益生菌既牌子好?

利申:照過胃鏡..嚴重胃病

想問下之前推介滑榆樹皮嗰位巴打點食法同埋食完點樣?

其實依啲我已經戒左五年

真係壓力問題

可能壓力

我試過好多方法，最有效係用艾艾貼，點喺肚同胃附近穴位，第一次點，個肚好多聲。
但要持續咁整先有用。艾貼唔好喺淘寶買，多假野，旺角有間中醫店有賣。但都貴，要200蚊盒。
至於穴位，上網打艾炙肚穴位就有，我都係自學。

返工太BUSY 又太遠 ...冇時間做運動...

咁真係冇辦法
我覺得健康好重要

我覺得簡單既暖貼貼胃部位都好舒好好多

胃氣多
有無人係有氣頂住喉嚨，但嗝出黎就舒服返?
當訓係到吞口水，會啃親
有無人一樣?

話說大家有冇邊度照胃鏡嘅地方好介紹?
冇保險，希望盡量搵間平嘅做無痛，
幾年前做係香港專科，大家有冇咩更好嘅選擇?

有無睇醫生?
有無其他唔舒服?

真心問係咪有效

係咪唔會真係嘔出尼 er左氣會好一陣？

我2樣都冇
多數都係幫唔到咩
真係想嘔 唔舒服咁

我都係 預左一直係禁一直廋

試過同朋友出街食完飯 一直想嘔

照左胃？

我之前都係咁 所以好怕同人出去食嘢
如果想嘔真係坐下會舒服d 同埋唔好食咁多

我果次入到去咩都未講
佢同我把完脈就將我全身上下d病痛講晒出黎
食完佢d中藥同日日早訓
而家都好番8成

當然巴打我唔知你咩病,不過都係幾舊水不坊一試既

如果巴打冇門路又唔怕一試

有時覺都幾唔公平，見人肥到咁/亂食野都冇事，自己正正常常反而搞到咁

不過接受左反而冇咁辛苦，最緊要唔好放棄

如果巴打試完OK嘅可唔可以report

係，最緊係要學識接受，千祈唔好怨天尤人，咁樣情緒唔好會更差，
依家我係用另一個角度諗，自從個病之後自己注重左好多養生方面嘅野，
如果唔係個病自己應該仲係大魚大肉，餐餐亂食野食過飽

咁冇辦法
自己個胃咁
係啊 接受就好
同朋友出街有時都幾掃興

我已經連續一個禮拜胃脹勁多胃氣
無哂胃口食幾啖就有胃氣，又攰又暈
睇左幾次西醫無乜用啱啱試睇中醫，希望有用

條腸成日抽動 攪到有氣 有冇巴打都係咁?
持續左1年幾
係咪照下腸鏡安全D?

要預約架勁多人book 左

冇問題大家都係受難者

留左名先，之前日日冇胃口又嘔

擔心就照啦，本身依啲都冇話一定要有事先照，
好多時正正常常但一照都會發現到啲問題，
如果本身有唔舒服更加應該照

照左呀 照完又話冇事 但一直係禁

一放棄 個胃好少少都即刻差晒好見效

有冇人試過飯前食黑加侖子提純

我一時肚脹，一時又無
已照腸，乜事都無
睇左中醫，針炙一兩次係幾好
一唔針就脹返d
其實我覺得係我肥左10磅d褲窄得濟，紮住d腸

另本身胃酸多，西醫照過胃都話長食耐信，而家睇中醫調下，想斷左佢

我平時冇胃痛，但成日食完飯之後個胃就會好多胃氣同埋作嘔，如果嗰餐食飽咗或者成餐都係食肉，甚至一邊食飯一邊飲嘢。後尾照胃鏡發覺係有幽門螺旋菌，啱啱食完兩個星期嘅抗生素，就暫時未試過咁。樓主試下去做吹氣測試

樓主我已經做過 negative左
所以唔想再研究自己咩病
長期養生算

ching你腸抽痛到係個肚不定位咁痛?
個種痛就好似俾針拮 刺痛幾秒就完
然後就轉第二個位?

你食中藥食左幾耐到先好到8成？

Exactly
自己反而係瘦撚但有胃病 真係唔明衰乜
又唔煙唔酒

加油，食下益生菌

7日藥好6成 到第11-12日好晒咁制

halo 好耐冇見
我都係養生算啦

食咗益生菌一個星期真係冇再胃脹肚脹

7日藥就好到6成, 咁你本身狀況應該唔算嚴重
恭喜哂!!!

食左成年都無乜唔同

轉下牌子試下

因為腸易激睇緊腸胃專科, 要食住兩隻藥加益生菌

記得都要養生
呢個病長期戰爭

食愛胃妥加睇中醫依家胃病好反曬，但係又到肚出事，依家屙屎成日有黑色菜渣咁。
利申一直有腸易激症，但依排成日屙爛既又有菜渣既屎

我依排就係咁，有時係feel到佢郁，同埋有聲。睇樓下疹所佢話估計腸易激，詳細要照腸鏡先知咩事。
我冇買保險，好撚貴，諗緊照唔照好。
香港專科係咪最平，要排期幾耐，有冇人照過依間。

幾錢?
黑屎 危險

冇瘜肉7000左右，有既就萬幾，好似係
唔係黑屎，係有消化唔到既菜渣,d屎有黑色一點點咁

BTW，見之前POST有巴打買過香砂六君丸，
我自己都買左，但發現入面係有勁撚多粒，想問下巴打係點食
一野食晒應該會哽親

同你一樣，糞便有黑點

益生菌 籚卡蜂蜜 酵素 米水

邊隻好？ iherb?)
米水點做

邊隻

我all水但黑到好中藥咁，我唔知咁口岩食緊藥點定點
之前抵抗力差到生蛇
呢個月個胃隱隱唔舒服同一按落去即刻嘔我都唔知位係胃定腸
同生左好多白頭髮同細食左好多

我屋企有cancer歷史
但屋企人煩緊分身家問題
唔知去唔去驗好
去驗就要煩到保險個邊

老實講有d生存得唔多開心，如果生cancer不如真係等佢生

益生菌化邊個鐘數食？

我乜撚都照過，胃有胃炎+腸皮化，不過佢話食住ppi，會ok
早大半年肚好脹，時脹時不脹，放假係好d，照左腸話好清

之前睇浸大中醫話腸皮化醫得好，嚴重過我都醫好，而家剛開始睇+食住ppi

但肚脹好煩好多氣

你食乜益生菌

係IHERB買

介紹俾便秘屋企人食完都正常有屎屙

我一起身空肚食
好似話空肚食最吸收

應要幾多億？

30

我都係食呢隻
有時醒起幾日無屎屙 食返粒 即刻有得去

有胃炎幾耐先會腸化生?

睇左醫生話好多氣係入面
成日就係 肚餓>胃脹冇胃口>食得少>肚餓 係咁loop
仲要餓到血糖低 好煩

睇左好耐都唔見好：請我醫生開乜要給你

西醫黎講, 各位覺得有無咩名醫呢?

去驗啦 , 拎少少錢當買個平安check 下
唔好成日諗野咁灰先

學到野

瘦左好多?
同你差不多，不過我係之前食量7成就飽，
已經3個月，都未好
已經瘦左5kg

分幾次送水

睇中醫最好

已經買左前面巴打推介幾樣野，包括slippery elm同木瓜酵素，
長期作戰

我有個同事依排見到我都話我又瘦左，重點係我本身已經係得50kg左右，好撚淆

下午食完個肉醬意到依加都消化唔到，究竟個胃惡化到咩情況

你幾高先?

咁油

有冇人懷疑過會係胰臟出問題
感覺消化不良同胰臟都好大關係

1.7m
其實本身都瘦底，但冇病冇痛就冇所謂，反正大把人瘦底，
但聽到同事講我瘦左，我本身已經係好瘦，即刻驚一驚

正常唔會，瘦非持續瘦

所以唔肯定就去睇家庭醫生，睇下轉唔轉介

咁你依家幾瘦？

由未病到依家既變化？？？

食慾如何？

咁由病到依家係瘦左少少姐，我覺得主要係壓力問題，
同埋都係得一個同事講，其實都覺得冇咩變化，
我諗會再睇睇，
加上因為岩岩個星期日食多左少少...依個星期又差返
個人又有少少upset

咁唔怕，唔係持續瘦就得

最緊要 唔好食d難消化既野

依排屙既屎好多食物殘渣，有冇巴打都係咁
冇胃痛冇肚痛，係有時會少少肚脹姐

意粉硬啊

好恐怖瘦到咁

最近仲有小小蘿白...同堆d屎勁軟

有關係，但係我今朝9點幾食左排骨飯，到依加都未肚餓

今日三餐後都食胃仙U，有用到痴線，
懷疑自己係消化酶不足引致消化不良

食完後點好法

我之前都係咁
慢慢食就冇用
因為係胃炎啊

即係會變到舒服 個胃冇un住咁

一開始有用，之後無效?

係，間唔中食下就得，但唔會話一路食一路有用，
我都係打算食左依三日就算，因為有野做

依排食完飯飽滯嗰陣有啲背脊痛

我 每食啲唔乾淨既野就會胃脹脹想嘔想痾
持續左兩年幾 好驚腸有事
排緊公立等照腸

係
我胃唔舒服開始時成日食
之後慢慢冇用

唔係應該關胃消化？

今日又勁唔舒服，簡直係絕望

想問一下有冇巴打係去"香港專科"照胃鏡，有轉介嘅話會唔會平啲

消化酶不足好影響腸胃。可以食supplement改善

其實都係估估下，根本好難真係知道係咩問題，已約星期三照胃鏡

邊到照?

食完野，如果個胃太頂，太多胃氣，我會食太田胃散，我覺得有d用

我冇試過
我已經養生緊
希望好

係
平幾百
但係你要返原本個醫生到拿同講解
所以價錢都係一樣

大約幾錢?

啱啱買咗樽，唔知 fix 唔 fix 到無菌胃炎𠵱個 bug

原本睇好似6千

無菌嘅慢性胃炎真係世紀大BUG，做乜鳩都好唔到

更新一下：
岩岩照完胃鏡了，結果係...仲好過之前，只係得返胃有好細點發炎同食道下面有好輕微既損傷，而幾年前應該照到成個胃係紅晒，
睇完報告我都唔知講乜好...我自覺依家係仲差過之前...胃脹胃痛都係，但報告出黎反而係好左...

前面提既益生菌食左半個月左右
屙屎正常左好多
不過覺得個份量都係有啲小
希望keep住會正常啲

至於胃依家都好返好多啦so far
唔食太飽太油 飲返多啲水 都無乜大問題
好感動

有冇菌？你有冇養生？戎口少食多餐？

冇菌啦...我有依個病已經三四年啦，有左幾耐就養左幾耐生，
依家都係決定睇返中醫，好撚貴呀

中醫真係有效
我依家唔夠食太多
壓力少又真係好好多
加油💪

你依家仲有睇中醫嗎?
有冇食其他保健品?

要錢定要命

大家多唔多做運動

最近KEEP住一星期做三次有氧運動，但每次做完胃都好脹

你飯前定飯後做?

我係老人式食完飯落樓下行一個鐘

冇啊
我就睇過2.3次 既係食佐6劑藥
之後好返好多 有時會唔舒服
但係只要自己唔舒服時候就減食下一餐（少食）
就好返好多
依家每星期三日行下路 最少4千步
又養生佐 唔食太飽
暫時大半個月都冇事
記得唔好飲凍嘢 寒涼食物都少食
加油💪

因為你呼吸問題應該，鼻吸口呼記得！
我以前都好似你咁 用錯方法
就反而唔舒服
如果你覺得難 不如試下急步
我就係每星期三日要自己行斜路
我覺得好過跑步

我係飯前
飯後我覺得坐下可能更好
如果唔舒服仲行仲辛苦

即刻有報告?

係，我係教協照嘅，照完之後抖左十零二十分鐘已經有得見醫生睇報告，
佢會有張紙有幾張圖，主要係個胃唔同部份，同你講下有咩問題，
另外佢仲會有隻DVD比你係拍晒成個照鏡嘅過程，你可以返去再睇，
第二日就會有人打黎同你講幽門螺旋菌結果。

我係教協照嘅，$3500蚊全包除左割瘜肉(+$700)，
過程係無痛嘅（打鎮靜劑令你訓覺再做），
但係今次做嘅感覺比起我上次香港專科做就差少少，
因為我好似一開始冇耐未訓著晒醒左，然後感覺到支鏡，嘔左幾下之後就訓返，我唔知係咪純粹今次係咁啦

胃痛抽筋胃酸倒流加胃漲易嘔咗好幾年
訓低就會反胃 urgh氣會urgh啖胃酸上黎
一直自己會食止嘔藥 胃藥但冇去驗
最近係咁嘔 嘔到有血 脫水
私家照咗胃鏡 嚴重胃炎之餘仲有息肉 再加因爲倒流引起食道炎 但冇菌
莫講話中意嘅全部都唔食得 前幾日照完之後到而家都食唔到正常食物 食粥都胃抽筋痛到上肋骨 一日一碗粥已經輕咗3kg 真係好難捱
大家有事真係早啲檢查 有醫療保險去私家照睡眠胃鏡完全無痛無記憶

咁你好返未?定係仲suffer緊

ching 咁醫生食左咩藥俾你食?
有無好返D

有無網址?3500又幾平wo
記得師兄話平時都會有氣頂住喉嚨
平時訓教有無墊高個頭?

打電話約就可以

呢隻產品有無ching 用過, 點睇

整番粒幸福胃的素先啦

得個食字 完全無用

一個月nexium降胃酸 益生菌, digestive enzymes, 止嘔藥, gaviscon防倒流, gasteel化胃氣等等
做完胃鏡就食住上面d藥 冇再嘔冇再倒流 不過keep住胃抽筋同胃脹食唔到野 覆診醫生話咁樣唔正常
再加lyrica止神經痛同其他胃抽筋藥

而家日日食一大堆藥好似藥煲咁
今日好少少先嘗試食正餐 不過又痛喇
btw 絲

唔好食正餐啦，你發炎 唔消炎既 咩都冇用，

加油

個人覺得越多功效唔夠針對性

有冇咩資格先約得？幾平下,又可以咁快知結果

冇，非會員都約得，如果想平平地做無痛胃鏡都建議去

有冇巴絲會排黑便？
最近呢個星期都排黑便，係咪要去照胃鏡睇下有冇出血呀？

黑便應該係腸鏡

咁會唔會有藥食

要教育工作者先可以係呢間照，定一般市民都得

前幾日睇完，又係一入去就把我脈，然後講我有咩問題，巴打果次睇佢點講

佢話你咩事

血氣唔通，濕氣重同包皮過長
你呢

包皮過長
你自爆定佢真係勁到估到

有冇巴打飲完凍豆漿會輕瀉?

可能胃潰瘍 屋企人試過 快啲去睇醫生 唔好去到嘔血穿lon先睇
利申上次屋企人就係血都嘔埋call白車

想問呢 有無人試過 會忽然間好肚痛 即刻要去便便 解放完就唔痛？
便便主要係軟同爛 一日至少2-3次
好準時 真係早午晚咁樣
咁樣搞法 好唔方便

here 依排都係咁
個下一絞 要即刻衝去廁所

有機會係食錯野

我都有諗過係咪食錯咩 但應該唔係
果陣我中左流感 成個星期都食屋企飯 我媽煮野又清淡
如果真係食錯野 應該我屋企人都痾埋一份 但佢地無

女朋友成日就算未食飯之前都會成日er 氣
佢話有啲嘢頂住頂住個心口
就算夜晚去波夜尿都會聽到佢有er 氣
好似好影響佢日常生活

我諗我地好多人都係依個

呢排幫肝detox，腸胃都有改善

前面係咪有巴絲食幫助消化嘅酵素？
有時出去食飯多肉少菜就頂到上心口要食胃藥
有無推介？唔想下下靠胃藥

普通藥房有，飯前一小時到食,好平

放屁可解

想問下有冇人會食乳酪?
見好多外國人有胃炎會食乳酪，但中醫黎講就好反對食生冷野(胃寒)

乳製品本身就唔食得wo

早兩日食完dinner隊左個乳酪雪糕
成晚頂到上心口
我都唔記得要避乳製品

睇外國啲人係食greek yogurt，好似比起普通乳酪唔同，聽日試完report一下死左未
同埋今日問左中醫，我問佢建議食咩生果，佢就話其實佢覺得生果真係因人而異，唔能夠單睇性味，就算蘋果性平有啲人食左都會唔舒服，所以建議我乜生果都試下，但限住每日一份

想問下你地幾時食益生菌同酵素？
應該空肚食定點

空肚食

巴打點

呢排好返好多
差唔多成個月都復發
突然琴晚開始又唔舒啊
其實掛唔掛事夜訓？

睇返中醫兩個星期，好左好撚多
證明左中醫真係唔斷得，我今次打算連續KEEP住睇一年啦，
胃口都好左好多，
不過麥蘆卡，乳酪嗰啲都有繼續食，因為營養豐富，
不過我諗我食晒依家手頭啲15+麥蘆卡後會買返普通蜜糖，或者買5+，
依家係我每日流程：
起身: 一羹蜂蜜，隔二十分鐘後 250mL 暖水
早餐: 少量greek yogurt + weetabix + 核桃
午晚餐: 多菜少肉，乜菜都食下，比較多係 南瓜 蓮藕 節瓜 菜心 油麥 等等
午晚餐中間會食一份水果
晚餐後隔兩個鐘就食益生菌，再隔多陣就飲中藥

真係每個人都唔同
中醫係叫我少菜少水果

我加入呢個大家庭

上幾個禮拜食咗冷盤 就開始嚟料

冇胃口加食少少想嘔
連鎖反應會覺得勁眼瞓 周身唔舒服 想暈咁

睇西醫話腸胃炎 應該都唔似係
睇中醫調理下算

多菜係因為我有好耐嘅便秘問題，經常三四日先去到一次，再唔係就搞肚痛咁先去到，係最近正視返依個問題先慢慢正常，依家都KEEP到一日一次，同埋發現有日冇乜食菜就冇得去，所以都KEEP住食返多啲菜，另外係我本身太瘦，所以想食返有營養嘅野，水果有比較豐富嘅維他命

不過佢都係叫我水果一日一份好喇，太多都唔好

如果連續幾個禮拜都係咁，應該都唔係急性腸胃炎了，
可以去睇中醫睇下有冇幫助，
如果你係我地嗰類問題(脾胃虛弱)，中藥一般好快見效(食一星期已經好好多)，如果你食完冇改善，就要考慮下係咪其他病

我覺得你可以試下
我自己都係咁
之後先知咩水果可以食
anyway水果都唔可以太凍食
即係咪放落雪櫃

［求意見］

呢一兩星期 左腹至下腹成日好似脹脹地
尤其夜晚瞓落床嗰時，影響入睡
好似成肚都係屁 但又放唔出咁

條腰好似俾啲褲頭紮得好緊咁
（的確有啲緊，會有痕，最近好似肥咗少少）
要著啲鬆啲嘅褲先舒服啲
已經買咗新嘅褲

前日睇咗腸胃科醫生
之前喺佢度照過胃鏡，話我胃下垂
今次開咗兩星期腸易激藥
過兩星期複診睇下有冇好轉

但呢幾日keep住上網search啲symptoms
好多都好得人驚
又話腸潰瘍又話腸癌
有啲又話下腹痛係前列腺問題
搞到突然aware自己小便次數唔知係咪唔正常

有冇巴打可以俾到意見我
萬分感激

你脹你24小時咁脹 定係某d時候脹 例如食飽
痛 係24小時咁痛 仲要係好痛 定係不定時咁痛 陰d陰d痛?

我嘅意見係先乖乖食藥 飲食上以保護腸胃為先
最緊要係咪撚再google胡思亂想
google咩都話生cancer 你信醫生定信google

脹就比較長時間，起身、臨瞓同埋食完飯嗰啲時間會脹啲

通常夜晚瞓落床會痛，其他時間就比較少，係陰啲陰啲、唔算好痛

會乖乖食藥同注意飲食
但一唔舒服就成日諗身體發生咩事

對上一次照係幾時，唔係太緊張

要變癌都要一段時間，亦都比其他癌易醫

睇醫生意見，自己另外食益生菌

上次係照胃 今年年頭照

咁唔怕啦

變癌都冇咁快啦

但上次冇照腸 所以諗緊駛唔駛照埋

照腸貴同好大工程唔洗咁緊張住
你唔係non stop咁劇痛 無黑屎/出血掛
有時d腸胃會發下神經 俾d時間好好調節返

我無野之前成日飲食唔定時 鍾意食煎炸野 辣野
咁大仔連胃都未痛過 又點會估到會突然病咁耐

每次食完野 都會噁心既感覺 想嘔但嘔唔出 睇左幾次醫生 急症都係咁 醫生就話冇野比d藥就算 持續左都有大半年都未解決到

好 觀察下先
謝謝巴打們

可能係倒流，睇專科 睇下洗唔洗照胃鏡

唔好諗，照左胃鏡先

原來有咁多師兄都受緊苦

我個幾兩個星期前開始 食少少野都勁飽咁 個肚又好漲 但係又完全唔痛

跟住上星期睇e生 我同講完情況之後 佢話咩胃酸過多 可能同埋有少少胃炎 但我同佢講過得開頭一兩日訓果陣有少少胃酸倒流

佢開左兩隻藥比我 一隻係胃藥（要食兩星期），另一隻就係食完野覺得頂住先食

宜家無之前咁辛苦 但食完野都係好易頂住咁 成日唔多覺餓 但又食到野

宜家照鏡覺得下腹都脹住咁 會唔會係其他問題 最怪係完全無痛過 最多頂住辛苦

同埋我係睇專科 不過佢只聽我講完情況就決定開咩藥 無check過 又話唔洗照胃鏡
有d驚佢會唔會睇錯症

有胃病最穩陣去照胃鏡同化驗

之前中過幽門螺旋菌勁多胃氣又胃炎

食藥斷尾

ching睇落似消化慢?食完野試下郁動下
唔好即係坐或訓 食益生菌亦可
我之前一食飽個肚脹到有左三個月咁嘅款

係我都諗住照 但私家好貴 公院又唔知有冇得安排照

教協照$3500，香港專科大概$6000，兩個都係訓住覺照

Thx 巴打

有冇人食完早餐隔半個鐘就覺得好想嘔？但係午餐同晚餐就正常。

有冇人太早起身就會想反胃想嘔
食飽想嘔
冇食嘢想嘔
行行下街都想嘔
無時無刻都喺咁反胃
持續咗幾年 應該點做好

有邊隻益生菌好介紹?

早餐份糧食少d

睇多一兩次唔好佢就會叫你照胃鏡架啦

買兩盒平好多

食少d
有時太餓都會想嘔
我都係咁

Fix 唔 fix 到無菌胃脹氣 bug 㗎

早排試過木瓜 Enzyme 效果唔大

每個人唔同架，冇得比

咩都要試下先知

一直都胃痛胃脹
日日起身都胃痛 已經放棄狀態
但呢幾日唔知點解又好辛苦
瘋狂有氣咁 又有胃酸
連去廁所都好唔暢順
但已經日日食好多菜同飲好多水

尋晚食左啲燒肉同沙律菜，又黎料

之前胃唔舒服去睇西醫，比咗胃藥我食
係好咗幾日之前又再唔舒服

頂唔順睇咗中醫，原來係肝問題影響咗個胃。

依家飲咗幾日中藥胃口好返啲，但個肝有排醫

如果唔係咩急性肝衰竭，休克要做手術的話
慢性就睇下中醫，調理下
唔好淨係頭痛醫頭 肚痛醫肚

菜係高織維，好難消化，少少就夠，食下菌生菌，奇異果 菠蘿幫助消化

呢排心情唔好
成日夜訓
今日又開始唔舒服
冇胃口又唔舒服咁
唉

有無人飲完水必定會嗝氣?

病緊個期 兩三個月都係咁 er得超大聲
唔知點解慢慢又無左

有冇人自從有胃病 覺得自己食量小左好多 細食左

已經4個幾月，
你點好番?

老實講 er氣呢個問題係拖得最耐
比肚脹用更耐時間先斷到尾
我會覺得係overall身體調節返好
中醫都睇過幾次 肚脹醫得好
但我次次同個中醫講係er氣斷唔到

睇醫生問下駛唔駛照胃鏡
似胃炎症狀
利申 胃炎患者

我已經一日食一餐

因為仲係學生 想知照胃鏡貴唔貴？
好驚自己係有絕症嗰啲

少食多餐啊

都要幾千 我5千左右
上面有人話4千左右

真 上次睇e生都係咁同我講 唔好一次食太飽 分開食仲好
同埋食野定時d會好d

我睇過2個西醫 同一個中醫都係咁講
記得做下運動
我覺得有用

你用幾耐好番?

7月頭開始病
我估去到12月尾先覺得自己已經無再er氣

brother 好返未？

我都係夜晚訓唔到
愈訓唔到 胃就愈差 愈差就更加訓唔到
搞到依家一訓低就胃食道逆流 頂住喉嚨
晚晚要先坐係到訓 訓到一半先平躺
已經book左星期五睇中醫

有冇咩方法可以改善住先？

整高個枕頭訓
可以上網搵d穴位按摩下
記得個胃要保暖好
呢幾個方法我都試過

胃酸頂返上黎定胃氣?

打算再照胃鏡睇睇

如果冇事就全力中醫算

胃食道逆流係咪唔同胃酸倒流

ching見你早期已經係到一齊討論
依家仲未好返到?

未，時好時壞，唉，照埋今次睇下點

我地係第一代既病友

其實我唔係好識分
特別係夜晚食完飯之後個幾鐘
就會feel到喉嚨有野頂住
一路到訓教都覺得有野係喉嚨
隨時會嘔得出咁

胃酸係咪應該有酸味？
因為我唔覺有酸味 只係單純覺得有野係喉嚨

頭先search左 好似同一樣黎
胃食道逆流係學名

一日一粒？

係呀，一訂最好訂兩盒 平好多

算係倒流

大家有冇胃痛？我冇

天氣一潮濕就好撚辛苦

我都想買係咪真係有用

個胃已經完全壞左 食太油 會滯成日 酸辣野唔食得 食太多又唔得 胃氣長期都有 胃氣漲 噁心 齊哂 一食完飯就有 會係咁放屁 腸胃超級差 而家又腸胃炎 病毒落肚 食野已經唔知食咩好 食咩都死

胃痛我唔會啊
我直頭係坐喺度都會覺得喉嚨有野
希望睇完中醫會有改善
成日坐喺度訓 條腰勁攰

試下飲粥水，特別白粥上面粥油好有營養...你可以食幾日之後再慢慢食返米粉...唔好加其他嘢...就鹽.少油..過一排應該會慢慢好...

腸胃 真係好難斷尾 唔想成世都食粥

係好難斷
所以就要小心飲食

我上個月先因為胃痛又狂痾睇咗次醫生
之後今個月唔知咩事嘔 仲嘔出血絲
而家睇咗醫生 食哂啲藥差唔多成個星期胃仲係唔舒服 食得果小小野 有時仲會頂住頂住 靠食啲中成藥
係咪應該去照照胃境好驚有啲咩事

醫生有冇建議先？
最好跟醫生意見

佢話可以睇多次 再唔好先去睇專科
而家諗緊聽日再睇多次普通科先定直接去睇專科照照好
呢個星期輕咗3公斤

試多次普通科
如果唔得再叫佢轉介去專科

同你差不多，我覺得應該係胃氣，係咪嗝返d氣出黎就舒服返?

巴打你網上約，佢會等幾耐打黎的？？

我都會 但胃會長期痛
訓平個胃會有聲

會舒服兩三個字 但好快又會再黎過

我都會有聲
試下飲蜂蜜

成日食完野或者飲完野之後 喉嚨好似有啲氣 跟住’mark’大個口 會有啲氣出 有冇人都係咁

你有冇胃痛？

Strong post Lm
以前返學加返pt飲食唔定時 食壞左個胃
加上我又大食 想盡量食曬枱面嘅野食
搞到胃差左好多
好多胃氣

我冇
之前就有 胃痛 胃漲 想嘔感 胃酸倒流
睇西醫搞掂佐胃痛
之後 胃漲 係中醫得
胃酸倒流就慢慢冇埋
想嘔感就依家有時會（不過呢排好好多，戒口冇嘢）

食咗幾耐藥呀？
我睇西醫就係食了一排都冇用

我睇西醫食左2個半月
之後中醫就好似食佐2/3星期左右

冇追開post唔知有冇重複問到

本身個人都易肚痛，近半年每次開大都係痾爛，好耐冇痾過正常一條嘅屎睇過中醫話我濕熱，已經戒左飲凍野同食生冷野但都冇效。有冇巴絲試過類似情況同可以建議下有咩解決方法

你睇邊到西醫架？都係開胃酸藥？

no 係抑壓胃酸藥 係屋邨西醫
我覺得我係靠自己心情影響

我都係 同你一樣情況 我係細細個就有呢個習慣唔會嘥野 搞到個胃頂唔須

依家要開始好好保養
我都係咁
仲要飲凍嘢

真心好難戒口 重要鍾意食辣 食到腸胃好差 好小小既就會放任自己

咁幫你唔到
我真係戒佐大量
除了炸嘢

會唔會係食得太多肥膩野？
食多少少菜 / 食益生菌 應該有幫助

有冇人試過太田胃散？感覺如何？
或者對邊一種胃病比較有效？
感謝

你似腸唔好，屎既形有好多因素影響

試下食益生菌

太田胃散感覺係 幫助消化，即係類似胃仙U果類

你胃有咩病徵先？

除左戒難消化既野，西醫角度好少特別話要戒辣野

不過都少食為妙

近排胃氣比之前厲害，
有時心口都有d頂住，
有d咩可以舒緩一下？

返工一忙就開始暈脹
暈脹，想嘔，頭暈

心理影響

食完個胃無咁脹，有消化酵素，但唔食下一餐又會再脹返

我以前都係咁
中醫話血氣不足

我無睇中醫，硬係覺得睇好耐先好
你睇完好返哂？

我多數都係食完飯會好脹
之後會去旅行 怕食得太多 消化唔到
所以想買定for旅行 幫助消化下

咁去旅行用 幫助消化係咪應該都幾岩？

我覺得好返8-9成
可能我自己又做下運動咁咯
心情又好好多
有時會有dd胃漲同冇胃口咁

長期 睇連登仔最反嘅中醫醫返好晒
當然依家都注意d 飲食同生活

再照胃都冇問題

最近成日想屙
唔舒服個位係肚臍以下
一食完野就感覺上屙
但通常屙嗰時係屙空氣
中醫西醫都睇過
西醫睇兩次 同一隻藥
嗰隻藥令你冇咗即刻屙感覺
中醫都睇過個肚只係好少少
但食完野都係有想屙嘅感覺
點算好

我依家慢慢改
走冰 小辣 改住先 加油！

咁唔算胃病，食益生菌

我想問下係咪腸唔好？
其實仲洗唔洗睇醫生
學第一頁咁食慢啲同埋嗰啲食物唔食
然後要食邊隻益生菌有冇介紹？
Yoga我驚屙得仲勁

乳製品係難消化，同埋吸收唔到，胃酸會殺晒

你胃冇問題，係消化問題西醫幫你唔到

睇中醫實際d 持之以恆

明白晒
係我應該繼續睇中醫同食益生菌
即係要買膠囊嗰啲益生菌
啱啱講完又屙小小同空氣

係呀，果類先落到去,睇中醫好d自己覺得，冇咁依賴性

依家個胃好撚反覆，時好時壞，而且日日柯爛屎

我都日日屙爛屎

天氣濕度，進食既食物都會影響

前日腸抽筋，痛到係床郁唔到 琴日晏就好少少，冇咁痛，今日一縮肚就扯住痛

可能真係天氣
前一排成日落雨我都係咁
不過已經個身應該濕熱
都唔知點算
又唔舒服咁想嘔啊

腸我地大部分冇研究
多數係胃問題

一食飽就肚脹

有無人胃炎但個肚池邊有啲刺痛？

最近開始食完嘢個胃就頂足成個下晝好唔舒服

可能你腸都有問題

個胃一唔舒服個人就好辛苦

有無人個肚成日好多空氣？
勁多屁放，有時忍住都會標出聲
要食肚痛藥先無事
但又唔係肚痛

試下食慢啲 咬多幾下 同減份量
會有幫助

我試佐食後大約半個鐘食半匙麥盧卡蜂蜜會舒服d
記得少飲水

我意思係飯前同飯後少d飲水
因為驚影響胃酸消化食物

有冇人成功研究到個胃好同壞嘅pattern
明明日日食嘅野差唔多，好一個星期差一個星期比佢玩到好攰

你好既時候有冇亂食嘢？
我覺得心情都有影響
我自己就係咁
其實慢慢就會好好多都係呢句要養胃

岩岩去左教協照胃3500
要換衫，今次我專登數下幾多秒訓著
好似唔到20秒就收左皮
下秒個人己經著番衫，換左衫都冇印象

佢話有小小發炎，話有人可能係長期發炎

依幾日 咩藥 菌生菌都冇食，反而好左

巴打你咁好彩，我中途醒左

大家有冇興趣share下大家個胃個樣

可能壓力都真係有影響...因為前排趕緊一份paper，比人催得好勁，尋日岩岩好交左就好返好多

都話啦
我都會咁
試下呼吸調節
會好d

壓力真係有影響

都幾多人去

胃唔舒服左半年
KEEP住都有睇中醫 轉過幾間都未治到
成日間唔中就會想嘔 通常都係嘔氣 有時會嘔食物 同埋會係咁分泌口水 吞返又會好唔舒服
覺得關講野吞得多空氣事 有時食糖/香口膠食完會明顯唔舒服

Lm

係
因為你無意吞很多空氣
加上刺激胃酸
我建議戒

啱啱睇多次醫生 佢叫我要去照胃鏡
追咗Post去教協照好似ok 但排期會唔會排好耐

食益生菌!
有胃氣千祈咪食豆類製品!

唔清楚
唔之前去專科睇

唔知有冇人提過
每朝食完早餐飲罐soda water
好快就唔脹 同清胃氣

個醫生好唔好
大概幾錢到

我睇返教協個醫生資料 佢唔係腸胃專科醫生
係咪即係如果照完個胃係有事 自己又要另外再揾專科醫生睇

無痛
服務幾好
5千
你打電話查佢會detail講你知

佢係有照胃鏡服務，睇醫生另外揾
不過佢都有開藥比我

有冇名？
冇睇開腸胃科醫生 驚自己亂睇會好貴😭
啱啱個普通科醫生介紹咗我睇健滙 但我媽叫我去嘉賓睇 唔知去睇咩醫生好

冇啊
佢有幾個醫生
香港專科
你上網搵就OK
你可以打電話問下先

如果係教協照完自己再揾醫生睇 係咪比直接揾專科醫生睇再照會平啲

係呀，照左睇下咩事先，唔係癌既
基本家庭醫生 普通診所都有藥你食

我教協照胃鏡上網book，第2日就打比我約時間

普通科醫生估我大機會係幽門螺旋菌感染
咁我照完再拎份報告俾醫生睇等佢開藥？

我見佢有2個醫生 你果陣睇男醫生定女醫生

星期二去教恊照胃，腸加埋9500

係呀，應該都係開抗生素比你

會唔會有醫生介紹埋俾你

唔會啦,你照左啦

[member非打手
我之前搵個專科睇 佐敦 吳佩容醫生
吹氣驗埋螺旋菌
見醫生600 驗菌700 藥另計
我見香討個邊都有唔少人話佢ok所以先去
俾大家keep個reference[/member]

屌 加密失敗 算

如果照埋胃鏡呢？佢會轉介你去睇啲醫療中心照？

冇保險 如果要住院嘅話就太貴

有時怕飲有氣 怕愈飲愈多胃氣
係一次過飲晒成罐？

飲晒呀 咁當然慢慢飲
for我自己個case幾work
可能關梳打水鹼性事 同胃藥同一個原理
不過健康d

呢幾日成日都想嘔咁 好撚辛苦
一食飽飯更加想嘔

細個唔覺，大個先知胃脹咁_辛苦。。

依家成日胃脹嗰陣會頂背脊

驗完冇菌 慢性胃炎 但佢話冇藥食

同埋依家習慣訓前要食野先舒服，太早食晚飯
依家每晚都食餅，好似好唔健康，大家有冇咩睡前小食推介

歡迎加入慢性胃炎大家庭

咁就一世了

應唔應該去照胃鏡？

都係無菌間中會痛

無啦啦又超唔舒服，究竟有冇人話我知可以點堅持落去

覺得蘇打餅幾好 食完個胃好似會舒服咗

有無人去過仁安醫院照胃鏡?
知唔知幾錢左右?

啱啱照完 又係話胃炎

洗唔洗去佢個到睇一次醫生先?

邊到照，幾錢?

教協 3500

吾洗，係網上預約之後有人打比你
胃3500腸6500

最好緊係照

google下胃功能失調

請問係咪全程訓覺

係，打完麻醉即訓

我長期都會嘔返d食物出黎，唔係嘔到要去廁所湯，但係總係有d野嘔出黎，但我唔會感覺到火燒心，飲食完全無問題。不過我都開始擔心長期係咁會唔會增加患癌風險，係咪要去睇GP再睇下需唔需要轉介專科？

可唔可以講下照腸過程(係咪要飲好多瀉藥?)
由細到大腸都好差，所以一路想照，以前唔識死一星期先去一次大便，好驚有瘜肉，但係個胃又唔好，驚飲瀉藥飲死

會唔會係作息時間問題

照完胃鏡幾日 打麻醉針個位仲扯住扯住痛

點解啊？
正常唔會咁

唔知係咪我果陣太緊張搞到啲針吉得唔好 係咪應該打電話去問問

打去問，不過應該都係叫你自行求醫

冇事，我做嗰陣個醫生打針都打左好耐，應該係佢手勢唔好，我試過抽血之後個位腫痛左一星期

慢性胃炎即係點

我4月尾至5月中果排超辛苦，果陣睇醫生 佢話我應該多胃酸 同可能有少少胃炎，開左兩星期藥都無咩好到 食少少野個肚就頂到仆街咁

去到5月尾就好番d 但宜家我都仲係feel到未100%好番曬 食以前7成左右就會好飽 同埋都易頂住

你有冇養好身先？
我依家都基本上康復9成
大約心理調節 （唔可以緊張太大壓力）
食物 （戎曬凍嘢，最好飲溫水 食物都唔可以太寒）
運動（我血氣唔夠 好容易寒 就要靠運動暖身）

加上慢性唔會幾個月就好返
係長期調理
我都係4/5個月先好返好多

個醫生果陣話我可能壓力都有影響
果排成日番工又番學 又考試又搞到食無定時 成日食完野就訓

我本身唔飲凍野同有做運動 不過個肚頂住果排真係運動都無心機做

宜家個幾兩個月 雖然完全好番曬 有時夜晚仲會feel到有少少胃酸上喉嚨 但起碼唔會辛苦同唔影響日常生活先 已經好開心

食藥食咗幾耐

兩個星期左右 佢比化氣藥+胃藥我 但唔係太有用咁我覺得

之後食左一個星期耐信

照完胃鏡話我胃炎 其實係咪可以唔洗再睇專科自己食藥就得 事關睇醫生好貴

咁咪好咯

個胃唔舒服左三個月喇
脹下脹下 想嘔 冇咩胃口咁 feel到胃酸好多 但冇胃痛
睇過西醫 有開埋特效藥我食 但有食藥果排就冇事 冇食之後又黎料 反反覆覆咁
唔通都係要睇專科 我想知冇痛係咪可以排除幽門螺桿菌？
利申：上年仲嚴重d 但照完胃鏡都只係少少發炎

有冇巴打一食一d多油多醬既野 個胃就好唔舒服 反胃既感覺 係咪姐係個胃唔受得

一路都冇特別介口
個胃KEEP住脹痛左3個月

想問而家一撳個肚就痛姐係點 無論撳個肚同個位邊忽都好撚痛

睇醫生

我個情況同樓主差唔多

個胃長期有氣 可以無跟er氣

呢個星期肚臍上面個位時不時就會痛幾秒

呢個係咩事 洗唔洗睇醫生

我都好返好耐了
唔知點解今個星期又來了
成日覺得個口好甜/苦
唔知有冇人都係咁？

持續返飲中藥兩個月，最近配張方飲左四星期，好左好多

呢個月食完野就想嘔 但又嘔唔出 好撚辛苦

胃炎真係好煩
個人瘦到呢

有冇中醫好推介

試下睇唔同醫生
其實係睇你夾唔夾個醫生

胃差都唔知可以返咩工
唉
好煩
壓力大就唔舒服

有無人每日朝早刷牙只要個牙刷隊得入咗少少刷脷苔就會自動嘔？嘔出黎個啲透明色滑潺潺但又有啲酸味我估應該係胃酸同口水既混合物

唔好講食咗野之後先刷牙會將啲野食嘔返晒出黎，就連瞓覺前兩個鐘食野第二朝刷牙又會見返佢地

再咁嘔法如無意外我條食道應該會生cancer

胃酸過多？

無睇過醫生
就算睇醫生又可以點，唔通日日都啪胃藥咩

無睇醫生就無得講
咩問題都唔知

飲啤酒就解決到問題

你講得啱
成條消化系統都神神地真係要搵日去搵醫生轉介照下胃鏡腸鏡

真 要知道裡面點先有得講
我就慢性胃炎
要調理好唔返

有冇ching做過吹氣測試？有冇咩推介

早幾日照完腸胃鏡...其實過程都唔辛苦...唔駛住院
有胃竇炎同食道炎...下星期睇報告有冇幽門螺旋菌

食野冇問題
食完喉嚨有野頂住
好番少少呢幾日又來過
好辛苦

依家我好左好多,想肥番d就好

係胃氣較多

我胃由細到大都唔算好好, 一餓過頭就會脹, 一年前開始時不時噯胃氣, 去到今年一月胃脹得好犀利 (而家唸返應該係嗰排壓力太大), 差唔多24小時都脹, 食唔落野, 兩個月瘦左成4公斤, 摸落個肚feel到一舊舊氣, 仲識郁黎郁去, 我嗰陣去左照胃鏡, 不過淨係話胃炎. 無菌, 食過中藥覺得無咩太大效果.

然後二月尾就見到依個post, 睇哂啲回覆之後開始食益生菌, 一星期就好左好多, 同埋嗰個星期去左轉台灣旅行(一早book左), 去到突然領悟到人生好多野唸太多都無用, 無左健康就算有錢有時間都好, 周圍係美食我都完全食唔落, 然後心情就慢慢放鬆落黎, (題外話, 跟住我人生揀左條無咁進取嘅路, 但而家睇返我離目標無遠到.)

依家keep住食左4個月益生菌算係好返九成. 同埋之前開始每個星期做3次gym, 雖然我無辦法驗證做gym對胃脹有無控制作用.
不過如果飲左酒, 食過飽, 壓力大無去控制又會差返少少.
喺度寫低我嘅案例希望回饋返個post, 希望大家都將健康送比未來嘅自己啦

我又來了
同frd出街但係胃漲想死
點樣解決？

食邊隻?有冇介紹

我係極多胃氣。可以無時無刻 urgh 胃氣。好煩

有胃氣唔一定係胃有事 壓力大都會 其實似通病
中醫叫肝氣犯胃
食左左柴胡龍骨牡蠣湯兩個月 幾乎好返 有興趣可試下

長期個人企係到放鬆個陣 總有野頂住咁分唔到胃定肚

呢兩日個胃持續痛
食胃藥止痛藥都無用 四肢無力又頭暈
瞓極都係咁痛
人喺外地 好擔心
有無人試過

有冇試過愛胃妥
之前個胃成日唔舒服又胃酸倒流好辛苦
食左之後好番好多

食清淡d 容易消化食物 戒凍嘢

2月開始有胃脹+嚴重胃氣
之後開始唔想食野
一日食一餐 夜晚唔食
個胃愈搞愈衰仲輕左3-4kg
個胃應該縮細左
後來慢慢再食返多少少飯
(後來知道唔食野仲衰，個胃嘅機能會減弱)
同埋依家食左一個月益生菌
好左8成 至少唔會一起身/一食完飯就脹氣
胃口都好左 食多左野
不過啲便便仲係唔靚
唯有慢慢康復

呢隻係我食嘅益生菌，喺樓上買，$99
之前都有巴打介紹過，都幾work

之前睇專科食咗2個星期都冇咩特別好到
而家只要拉下筋 拉扯到個胸骨就會即刻頂胃 要食啲中成胃
好想斷尾 有冇辦法

益生菌唔係對腸多啲？我見佢個介紹係話腸

垃圾肚唔肚脹
依家走黎成日肚痛要即刻衝去廁所宇宙大爆炸

呢個係長期病
長期要養身 唔好諗1次半次就有效
anyway加油💪

啱啱係樓上買咗隻18+ manuka honey
希望有用

巴打仲未好番？

我之前都有食 我感覺冇咩用
反而心情改變有用d

各位巴絲好，我有問題想請教一下。
我本人是瘦底的，高173重57KG左右。 這一年來，腹部凸了出來，不是肚腩。是在肚臍位置上下脤起來。按下去不痛，應該不是脂肪/肉，總之就好像氣一樣。

我要睇中醫定西醫我是公務員

一返工休息唔夠個人就成日精神好崩緊咁

所以學識放鬆
我都係辭職之後先好好多

其實都斷哂尾
點知轉左成日絞肚痛
垃圾肚

本身有胃炎 已經一年幾 前兩日去食放題食左幾片刺身 尋日又食公仔麵又食m記 今日痾黑便 係咪應該要去睇醫生

有時候動作大啲會feel到撕裂咁痛 唔知係咪做gym扯傷咗個胃

用胃仙U, 有冇睇廣告㗎

以前成日食
食到冇效先知出事

呀 今日食佐牛排加凍飲
依家唔多舒服

有冇食過 Motilium (Domperidone)?

我十幾年都胃脹
最近－次痛到坐或企都唔得差ｄ暈(本身我幾忍得痛)
據我經驗,以下食物好大機會引起我胃痛或脹
芝士(尤其pizza/意粉果ｄ)
茶
生椰菜(必中,有article解釋過)
太多油嘅食物

另外工作壓力亦好大機會誘發

我覺得食得多會依賴呢d

係 我都覺以上食物都係我食完好容易唔舒服食物米線都係
奶茶

我有個朋友成日食食下飯 會嘔
唔知點解會咁....

但頂唔順都冇法

胃寒？多數食飽先唔舒服啊 會成日想嘔咁

試下 FODMAP diet

真心運動 食物 好緊要

Agreed! 試從 Fodmap 入手

即係點

但其實我覺得每人唔同
有人連橙都唔食得

係呀
我都漏咗奶茶,大家樂次次都中反而咖啡無事
我幾個月前戒凍飲又好好多

係每人唔同，所以要每次加一樣食物，去 find out 邊樣令 bloating 嚴重

我今日都係一飲凍嘢就gg
夏天真心好難
想死
唉

真啊
不過呢d都係參考
可以試下少d分量可能又ok

點都試下啦。好過自己辛苦

萬毒之王係奶茶
飲都死
想嘔嘔唔出咁

難好過痛嘛
多咗飲水自然慣
以前日日幾罐可樂咖啡宜家反而見到都唔想飲
仲輕咗成10磅

我冇飲汽水都有成7-8年啦
飲親都嘔
呢個病真係好麻煩
出街人地個個飲唔同嘢
我就次次話飲水

夫飲茶都成日中，中式點心多油
有次我老細仲夾件冬坡肉比我

'東坡肉'

點心其實ok
不過食唔多咯
加上記得唔好飲茶要清水就得
最好熱水

諗返起以前咩都食到 而家咩都食唔到就覺得好慘做人好辛苦

呢個真 食咩都要就住就住
諗下咁好煩

到底可以點處理耐唔耐個肚就會脹到成個大肚婆咁，一行路就會好唔舒服，差唔多4,5年但我連成因係咩都搵唔到

你有冇按摩下？唉 我呢幾日飲多佐茶 又唔舒服

幽門螺旋菌導致

其實會唔會有機會關個肝事

點知關咩事？

4月照完胃鏡冇事 個後時間叫做好過一排禁（好左都只係食完野冇再禁頂住想嘔) 但最近一兩日又尼料 。脹到全日野都食嘔落 比佢玩死

胃脹唔舒服 影響好多野

係啊 社交都影響
工作又係

想養好腸胃 係咪都要睇中醫先得

肚瀉左就黎兩個月，應該就死

係 睇下啦 試下

咩問題？有睇醫生！？

冇睇，但有食開中藥，唔知關唔關啲中藥事，
諗住下個月啲事處理晒就去照下腸

你要睇醫生先食d中藥啦 唔係我覺得唔可以亂食

一唔番工就無事

食黃皮 有幫助巴打試下

唔可以食花生 只係食咗3粒已經唔舒服

我依兩個月浸住食咩落肚都胃痛
痛到會嘔返出黎 頂住頂住

但又唔係唔肚餓架喎

飲米水

經常肚漲 腸痛
大便深色又黏
係咪癌症 可以準備身後事？
利申：年紀輕

可能係濕
睇中醫

中醫：食溫性食物 戒食寒涼生冷野
煎炒炸焗野（健康d就炒啦）
食左一個月＋健康產品
二十年胃氣問題好左
Keep住兩年唔駛再食藥
利申：順便減左55磅

個胃呢幾日成日頂住頂住 透氣有啲重唔知關唔關個胃事 點搞好
上年8月check 到有胃炎之後好返 衣家又黎料

有冇食過咩？有冇睇醫生？

食完米線之後就keep住係咁
冇睇 係咪應該去睇下

胃氣脹時會影響到橫隔膜
橫隔膜有參與呼吸動作

睇中醫有冇效

你問個醫師睇中醫有冇效
係咪玩野

唔通一千年前冇人胃脹既

自膠

哈哈 又唔使咁
大家啲腸胃問題一般都唔難搞

肯跟進、肯按指示戒口就不難解決

係咪所有煎炸全部都唔好食

起你底好似眼 胃都有問題
番深圳睇省名中醫，250蚊7日藥，平過好過香港中醫好多，香港中醫教授都係大陸落黎

入gp問

我食米線都會咁會好唔舒服咁
冇啊試下飲多d溫水 再唔得再睇
下次唔好食啦

月經失調想靠飲暖豆漿調番好

但豆類產品又易胃脹

平時飲汽水都好難ur番啲氣出黎

有冇人有食過life space嘅益生菌

肚臍上面個位日日痛咁濟(我認為係胃)
放屁/個口吐氣會舒服左
照過胃鏡(當時有小小胃炎)
無螺旋菌 照埋照聲波睇有無膽石嗰啲都係無
但我仲係咁KEEP住痛 有無解決方法

之前有胃炎，好返都好多胃氣胃脤，
再睇左中醫好返D，但要Keep 住食中藥

我係藥房買咗啲處方藥食

就咁講要處方胃藥?唔識 求指教

同佢講啲徵狀 等佢介紹返邊隻啱食
然後自己再google下睇下隻藥咩料

你係睇轉科定普通家庭醫生
上面介紹嘅益生菌有冇用

我2樣都睇過 我都算係呢個群老patpat 我都係上年發病 之後慢慢好返當然呢個病其實只要你唔戎口就gg 我冇食過益生菌 但試過蜂蜜

大家要定期檢查 我就係長期無check 岩岩照到有腸上皮化生 要好好戒口 否則會變胃can

你講check腸？

胃啊 腸上皮化生係胃到出現 因為胃炎同幽門螺旋菌

真係唔舒服要check下 要知道裡面係點自己都唔好擔心

朝早起身無咩胃口 有反胃感
然後成日都胃脹

你胃唔舒服左幾耐先去check

住左2年日本 723先番hk 脹左2 星期就去照

我本身一向都有少少胃脹，成日有胃氣出，不過唔係大問題冇理到

前日有d口渴，飲咗支益力多無耐個胃就開始痛，本身諗住普通搞痛瞓返覺冇事，點知到今日都未好

琴日去咗睇醫生開咗d胃藥同打咗支止肚痛針，返到屋企就嘔返哂d午餐出嚟

而家個胃仲好痛，覺都唔係幾瞓到，有冇咩方法可以舒緩吓

啱啱睇咗急症室 佢話應該係胃炎之後幫我排期見轉科

巴打照咗胃鏡？我去急症佢話我係腸胃不適，不過痛到好辛苦

上年照過
今日只係去睇醫生

我連續痛3日冇停過，覺都瞓唔到

試下睇專科或者去照下？

照咗x光，專科要再排期

少食肉，每早晨都去左大再出門

咁腸胃內就冇野可以產生氣體

如果痾乾淨都成日漲，要徹底改變飲食習慣

敷暖貼飲水

之前胃有無唔舒服

雖然而家冇咁痛，不要已經成個星期啦，幾時先可以舒服返

要慢慢調理
我自己都係上年病發 之後依家算好返
不過都係小心飲食

唔該巴打，成個星期都冇精神，想瞓返場好覺都咁難

啊 又到我我今日時飽時餓依家胃酸倒流想死

胃鏡 教協應該最平3500
即時有報告睇

依幾個月香港咁，個胃都特別弱

我都覺

你依家點

咪就係想嘔 又有dd痛
有時睇新聞or激動時候就好唔舒服
唉 食又食得唔多唉

照左胃鏡未？ 我自己就冇痛，係胃脹

照佐啦 上年我係11月照 之後話我發炎
唉 之後時好時差

生活檢點d

胃成日漲，行路都企唔直，咩事呀

有啊 戎曬口 可能係食無定時

我自己湯麵 太熱既野唔得

共勉之 一齊加油

下 最容易消化既嘢居然唔得你有冇睇中醫？中醫話我胃寒 唔可以食凍嘢咁咯之後雪糕啊 冷嘢我都唔敢了

係啊 我長期係呢個post見到好多同路人

中醫都係話我寒,但試過一排感覺冇咩分別,平時食壽司反而個胃感覺仲舒服
凍野照飲,熱飲感覺唔舒服

我相反 我唔舒服多數會第一下暖胃先 不過裏外哇 你有冇成日覺得好寒？例如係冷氣地方啊/落雨時候？ 我一落雨就覺得好涼其實係因為我個身體唔得所以先會咁

冇wo[sosad
每個人體質唔同，慢慢摸索

都係唉 好煩個身體咁

壓力都佔好重架，得閒去下旅行啦

休息夠唔夠，醫生果時叫我做多d運動

訓得唔好咯夠既 好容易醒咁
我都係咁 不過自己懶 佢話最好一星期做三次

我0運動，依排食飽飯落街行下算

我都係除了行樓梯咯

係呀 仲要咩都唔食得先慘

我諗緊照唔照多次好
但上年8尾先照完 應該自己試下養生先

上年報告點？

一年照一次都接受到，如果平既去教協照
3500 即睇報告

上年話胃炎
我仲係窮學生一個 唉！！

有冇食藥？
胃炎其實好正常，大部份人都有，好難好晒
慢慢養生啦

如果照完你安心d都可以照

有呀 本身食到冇咩事
但係兩星期前食完米線又出翻事
唉好煩

好明白 我諗壓力都好大關係 本係好易比壓力自己
我通常夜晚少郁動就好易出事
夜晚飲奶、食生果、蒜頭、韮菜 呢d重口味既就奶野
直頭係訓唔到教
但普通食胃藥已經無事
以家通常戒食以上既食物 同埋唔比自己食咁飽先好d
唔想搞到自己個胃咁廢

我湯粉麵盡量戒

壽司/飯團/飯卷 麵包 我覺得舒服d

好食又覺飽 但個體積少 唔會太凍太熱

戒奶啦巴打,你食咩胃藥？

香港搞到咁 個胃都特別痛
慢性胃炎患者

真 同朋友出街咩都唔食得
唉 好煩其實

太田胃散

我覺得照好辛苦不了
其實多數都係胃炎多

真！我醫生都係咁講
最緊要係生活習慣！

聽呢個訓

我好同意 我同你情況一樣
唉

你政府照？
出邊照 打野秒訓，冇感覺架

我專科啊 好貴

專科應該照果時冇咩感覺

去教協照啦3500 好過唔少私家

係啊 不過好貴
痛？
不過我都照過其實都知點啦咪慢性發炎咯

留名！

唔痛，照果時會整再你訓著，冇知覺

係，冇幽門，九力都係慢性胃炎

囉去睇下中醫算啦

你情況點？

成日都唔敢食太飽，一飽就嚟了，個胃會脹起好辛苦，要嘔翻啲胃氣出嚟，真係嘔個種感覺，但係嘔氣咁解。最近有時候會胃痛。

未照胃鏡？ 可以買d化胃氣，酵素（幫助消化）既藥食，藥房有賣，咩人都食得，你想要可以send比你

戒奶類製品，豆賣，香蕉等等

食木瓜，菠蘿，奇異果 都可以幫助消化

冇照過呀，有食過胃藥，但總覺得成日都食唔好

胃藥係止胃酸過多 我自己冇食

酵素 益生菌 依d係幫你消化，唔怕

食完一排胃藥好似冇咗之前果種胃唔適服 但成個上腹氣門附近好似俾石頭壓住咁 右邊仲紅腫咗好耐 一挺胸情況更差
係咪有機會其他器官出咗問題

我都係咁 不過我係乾咳想嘔
我之前胃炎都有d胃痛啊
好辛苦㗎
但係少食多餐啦

睇醫生，唔識

竟然比我發現到呢個post
好多同路人...

咁我試下先感謝

買一排試下,早晚兩次 飯前半個鐘食幫助消化

果時睇專科開，藥房賣好平 2排加埋好似25蚊

我試過，見佢推介食肉果時食，幫助消化

以前中學都長期有胃氣脹，成日要嘔氣出黎，嘔一次都覺得好辛苦，最記得有一日放學喺火車站外面企左起到好耐，頂唔順想嘔啲氣出嚟

而家已經少左係咁，不過最近試過幾次朝早空肚飲水之後搭左九個字車，個胃就好唔舒服要嘔氣

一直以來都係食緊醫生開嘅胃藥，化胃酸，不過一次都會食幾粒先散到。同埋太田胃散，好似都ok

又瞓唔到，點解次次都係夜晚先嚟痛

認真想問 如果我控制到幾時想嘔氣就嘔到係咪代表我有胃脹定係正常人都得
我差唔多晚晚都胃酸倒流 平均每星期肚痛一次

胃酸倒流己經唔正常

試下買smecta沖水用

新人留名
我個胃幾年前已經差 之前照胃鏡有發炎
之後都叫做好返 但上個月飲左杯齋啡又開始有問題
會作嘔 胃酸倒流 但好少痛 最重要係我從此冇再肚餓過
而家已經冇胃酸倒流 但都會長期無胃口 做gym做做下又會乾嘔
而家好想解決無胃口同乾嘔既問題
日日食完飯已經會落街行好耐
得閒又會行樓梯
有冇人可以幫下我

肚脹多氣排唔到出嚟會好唔舒服，可以斧標驅風油（其他牌子應該都得，我淨係用過呢隻）搽喺肚臍附近。

幾時照

坐中空咕筍蔬一蔬大小腸既氣。

琴日上網買左d日本胃藥 希望有用

2年前左右 但中間有好返 我諗而家同個時既情況差哈多

嘔氣即係冇嘢嘔？
我唔舒服都會係咁乾咳 都係好唔舒服胃漲唉 位問題真係好麻煩

首先你戎口 唔好食飲辣 hurt胃既嘢
之後你就睇中醫/西醫
就算唔餓都要食嘢啊 但份量少d

有冇人食過呢隻木瓜酵素 係咪真係可以解決到胃氣問題？？ 冇睇醫生唔敢亂食

只係會嘔氣體出黎，但係嘔個下之前係會以為自己要嘔啲液體固體出黎，個次就係以為自己要係條街到嘔，諗住柒到爆，點知只係氣體姐

成日一食完野就漲漲地咁 同埋食得多左少所少就會好漲
早幾個月睇過e生 話我成日食無定時 食完野又即訓 有胃酸倒流 同 少少胃炎

中間有一排好左 呢排又有番d 真係好怪，唔食野就完全無事 係一食完就會頂住頂住咁，又唔係無胃口食野

其實我係咪要介下口 果陣睇個西醫 同我講話唔洗介口 咁我就真係無介 成日食熱氣野辣野

冇食過，益生菌？

我都試過其實個胃空但都想

下面果隻係化胃氣藥黎

Btw 有冇人可以推介邊到驗幽門螺旋菌？

基本上你照胃鏡前佢會問你check唔check埋

冇錯

好明白唔識餓個隻困擾（加暴廋）

加油呀我琴日睇左專科 佢話胃功能問題冇得搞 只係開左化胃氣同幫助消化既藥

你地覺唔覺落雨之後個身裡面好濕？個人好似好累/胃唔舒服咁今日個胃好漲

冇得搞
呢個病搞到我真係好想死 幾日就唔舒服一次

我瞓咗3日 仲係好攰
成日覺得個上腹好浮

點解訓佐3日？
你應該同我一樣係個身體濕我已經有做運動了

一胃脹我就飲果醋

個人勁冇力 剩係想留係屋企休息 但瞓咗幾日都仲係攰
我都有做運動 但有時做運動好似仲衰 好似會拉傷個胃咁

你地維持左幾耐？
因為上年我都係胃功能失調

之後慢慢轉下飲食，依家叫好少少，但都唔食得多

但飲凍野，少少零食都ok

我自己戒豆類，奶類野，太熱既野唔食，湯水湯麵都唔好

包最好消化，少飯少肉（難消化感覺）

最易消化反而係壽司/沙律

太熱對個胃 好有反應

半年

時晴時雨 好煩

有冇記錄自己食過咩唔舒服？

要做下功課,唔好放棄

胃功能失調好過你有其他病

我之前都有 而家冇
我就係食 M記 板雞 走醬 粟米 橙汁 就發現冇脹
我自己發現食 有醬 就好易脹
仲有食甜野都會脹 好似 可樂 Fanta
有時太油 好似茶餐廳 炸雞腿 都脹
盡量避開 就冇事
同埋要夠訓 會比較好
自己經驗 不過都唔知係咪人人得
試下食 M記 板雞 走醬 粟米 橙汁

當時知唔知點解會胃失調？

冇原因
醫生話壓力

你越諗唔舒服 你只會更唔舒服

問題係我好鐘意做gym 要食野增肌
而家有咗呢個病就好似冇咗隻右手咁

同病相連 冇做個半月啦

啱啱食完個包 而家個胃好痛

我都差唔多一年我係睇天氣同自己有冇亂食嘢

大家會唔會成日食胃藥 由琴晚開始個胃一直拿住拿住痛 好辛苦

王醫生引述有國際醫學文獻Medscape中將約40篇條文，總結催淚氣體引發的病症如下：

眼部症狀和呼吸道刺激 – 幾分鐘或幾小時
胸悶 – 最多1天
反應性氣管功能障礙綜合症 – 數月至數年
紅斑 – 幾天到一周
水皰疹，水皰疹或瀰漫性腫脹 – 通常是幾天，但在某些情況下長達4週
在極少數情況下，特定反應可能比平時持續更長時間（例如持續數月的皮炎）

唔該睇下杏林覺醒

上網買，諗住試下

唔會 因為其實好傷胃腎 如非必要我都唔會

唉屌 點算 啱啱飲咗啲運動飲品又勁胃痛 逼住食胃藥 然後我發現呢排都有腎痛嘅跡象
我唔想到時胃又壞 又要去洗腎 如果係咁我諗我真係會自殺

有冇試過奇亞籽？減肥的話
而家試緊 磅重既時候發覺體脂率係少左
體重唔算好明顯減少 但慢慢有減

我係長期受胃酸倒流之苦
現時只有PPI幫到我 唔食即有

真心我自己都係寒底 依家我都可以著 長衫我真係食得清淡同埋定時 希望冇嘢啦同埋我發現我好似好怕人嘔 一聽到/見到自己都會想係咪心理病多d？

呢到冇人要減肥啊on9
多數胃病既人肯定唔會肥
吸收都唔好肥咩

當你依賴佐藥 你個胃只會退化得更快
你自己諗下啦 我建議就係睇中醫調理下

我好想食呀?

#8個留言咪話減緊肥 仲一日淨係食一餐阿
個胃唔好咁樣會更差
我見有人講先問咋
話人on9之前睇清楚個post d留言先啦

啱呀 藥真係唔好長期食

叫你試下其他方法

左下腹隱隱作痛 有無人試過
同埋胃長期keep住唔舒服 應該要去照胃鏡 但係咪好辛苦好痛架好怕死

冇感覺，你唔10秒就會訓著

會唔會係盲腸炎？胃應該係中間私家照胃唔辛苦的 ..辛苦既只係公型醫院 會麻醉你訓著覺 唔會有咩感覺 我之前都係未試過仲驚到震但真係訓覺咁咋 你可以試下專家

我個右下都係痛
試過痛到喊
試過痛到去醫院照胃鏡

最後冇乜結果

之後醫生開止痛藥比我

諗深d ，會唔會係中間肥胖引致腹痛

唔該晒樓上巴絲腸胃差真係好麻煩

右下會唔會係腸？

肝

唉 呢排腸胃差到想死

自己腸胃天生就差 隔唔耐就會急性腸胃炎
自己本身有糖尿 又衰仔血糖控制一向都麻麻

前排又係開始冇胃口 又暈又疴（有時肚唔舒服試過係街斷片） 嘔又嘔唔出
睇醫生又話腸胃炎 咁就冇理佢

但今次已經last左差唔多一個月
驚驚地就去試中醫 佢話係胃癱
類似糖尿併發症既野

而家食中藥 戎口 但食左一星期都未見有好轉

今朝起身 唔知點解右肩膀酸痛（隔唔耐會痛下）
跟住右鎖骨有舊野凸左出黎 我大力少少禁落去佢又唔見左
我驚撚到即刻上網睇 發現有機會係肝膽出事而唔係胃

而家驚死驚到訓唔著 最怕中cancer

搞咩搞到咁

真係唔知 呢一個月真係惡夢
而家都唔知係去做full body check 睇轉科定睇急症好

不如你全身check佐先 可能荷爾蒙或者血液出事

少食多餐堅有用
個人覺得真係飽得滯可以食少少薄荷糖
利申:過來人

好 多謝

個胃過咗幾個禮拜都冇好過
睇唔睇多次好

其實我懷疑過係咪關發夢事

睇啦 我都好後悔果陣冇醫好佢 一路拖而家愈黎愈衰 下星期去政府睇專科睇下點

掛 之前我聽講有個傻仔路過 之後食佐作嘔佐1星期 冇曬胃口

有冇人一感冒就會作嘔/漲？好唔舒服

食返半年中藥，加上壓力嘅工作完左，好返七成

一定關，好多人食左煙之後成個星期又嘔又瀉，搞到我依啲本身腸胃已經差嘅人唔太敢去

有冇人會連胸骨肋骨都會覺得唔舒服

但有義士冇病冇痛都願意走出去並犧牲 我說服唔到自己

唉 剛剛lunch完就肚痛去痾好辛苦 唔知做咩食佐豬頸肉飯咋

早知唔飲茶 一飲完出事啦

你空肚？空肚就會出事
記得唔好飲茶 飲水就好了

係呀

-.-咁飲多d暖水 真係有用 可以快d去油

每日做situp

我覺得好似好容易倒流

我一用力就會痛

救命琴日中午開始胃痛 跟住食左胃藥 都係止唔到
去左診所睇完食埋藥都係咁痛 夜晚去左睇急症 打左針 終於凌晨1點止左痛
但係今日又開始痛返 D藥完全止唔到

咩事？有冇照過胃？定橫隔膜破裂？邊到痛？

冇照過鏡 醫生話止唔到痛要去睇專科 但好貴 所以冇去 今日返工係到死頂我係上腹一直隱隱作痛

你有冇諗過很嚴重？為佐錢放棄自己健康值得？講真你唔睇唔知自己咩問題 之後之後延遲康復時間 你自己諗 我就為健康放棄好高人工既工 我係想生活不是生存

今日睇左啦 個醫生我睇左好耐 知道好多病歷
我個胃一直好弱 前排食埋抗生素消炎藥 就黎料
佢話係急性胃炎 開左一大堆胃藥 食晒終於止到痛 叫我得閒去照胃鏡

啱啊 我之前痛三個月就照了我都係咁
時好時唔好
所以要好好照顧胃

照胃鏡有冇介紹 公立排好耐

香港專科

有冇人心情差然後過幾日就會胃痛胃脹
真係好頭痛
以前試過胃炎 然後個胃就一直都時好時壞咁

週期性會食完飯feel到d食物係個胃度完全消化唔到 然後會谷住幾日 頂唔順要食酵素

巴打依家點
消炎藥傷胃
胃鏡去教協照,$3500 即時睇報告,有藥食
應該係最平

Book左下星期去教協照 睇下個胃咩事 而家個胃已經冇痛 係成日飽飽滯滯

應該9成胃炎,要戒口,記住搵人陪你去

胃炎係咪要長期食胃藥

之前成日胃脹
但呢排飲開熱野無左胃脹
唔通真係關事

普通發炎係正常,都市病,佢只會比控制胃酸既藥你等你好小小
後期都冇用,少食多餐,睇下中藥咁啦

心理影響好大

有冇可能好得返
我都係想正正常常咁食下野姐

我都覺得係

我發現呢 當胃唔舒服時候好容易手腳冰冷
之後好凍咁 唔知有冇人都係
呢排我飲緊黑糖薑母茶 希望身體冇咁寒啦

心情影響都大 試下漫步慢走mix 養身食物
我覺得我做緊 感覺唔錯
加上唔飲凍野

已經戒哂口咁濟 但就係好唔到

心情呢 有冇運動 定時食嘢？
我全部做曬 依家就係有時好寒手腳冷時候外
好似好好多

照完胃鏡冇特別就睇中醫

洗唔洗照埋肝膽？

有錢既照晒全身都得,定醫生叫你照,有D 醫生會叫你照賺多D

政府醫生叫我照 但政府排太耐 諗緊出唔出去照好

你胃報告係咩?
出邊照電腦掃瞄 閒閒地都一萬
你有冇保險果D?
依排有冇好少少咁??

famotidine ?

胃炎
冇咩好過 愈黎愈輕

me 試個胃脹到狂嘔氣
訓唔到
後尾發現兇手係奶茶既奶
消化唔到

愈黎愈輕?

你GOOGLE下胃功能失,中唔中?

奶類制品傷胃

咩益生菌咁勁
我都有肋骨脹痛

益生菌食左先冇錯

食咗一樽樓上果隻
胃脹胃氣有改善 但仍然成日消化不良
同埋唔知做咩一挺胸雞心位就好似真空咗 勁唔舒服

食完野拉筋都有幫助架

post 3 standby
無諗過成年前開嘅post已經推到開第三個
樓主我已經好返 但我唔想斷post
keep住d資訊俾大家繼續討論
唔想有迷途羔羊好似之前嘅我咁日日猜疑自己係咪有絕症

祝大家早日康復

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (3)

分享下

巴打搵邊個醫生照？有無照埋腸
香港專科好貴 諗緊教協定佢好

我照腸鏡都係香港專科照，係診所醫生寫紙比我去照， 佢幫我揀左x子倩醫生照，第一次去香港專科，感覺真係唔錯，環境乾淨，吸左麻醉藥幾秒就訓左，醒番已經照完，完全冇痛 但價錢真係好鬼貴相反之前去公立醫院照胃鏡，痛到pk, 不過超平

我就係book咗呢個醫生 上次睇症對佢印象麻麻地 你咁講都安心啲想問照完會唔會有藥俾埋架？

唔洗咁擔心既 照之前問清楚有咩野要注意，有保險claim就照前帶埋claim form比佢填。
有藥呀 不過我唔記得係咩藥了 但唔多，而且記得對我黎講都冇咩效用，不過有好過冇既

btw 去新po繼續覆啦